Данный шаблон пагинации делает красивые урлы для постраничек (не через GET-параметры), а так же добавляет canonical ссылку в `<head>`.

При переходе на ЧПУ пагинацию надо либо во всех компонентах поменять шаблон компонента пагинации на этот, либо этот шаблон переименовать в `.default`.

Классы прописаны по нашему БЭМу.

Если Вам хочется видеть в адресной строке не `/page-*/`, а какой-нить `/news-p*/` (а можно перелопатить все ссылки и сделать себе шаблон `/news-*-page/`, потому что изначально предполагалось менять только префикс), то надо заменить переменную `$pageName` и регулярное выражение выше. Ссылка на страницу "Показать все" выглядит как `/page-all/`, заменить при желании можно внизу шаблона.

Чтобы эта пагинация работала, см. статью на [webtech](https://webtech.techart.ru/bitrix/page-navigation/)